創業撚 - 信自己定信老母

是咁的
先講少少背景 小弟行年三十 ive仔兼公屋仔 做咗七年野 年薪6x萬 叫做唔錯 但foreseen到前途有限
呢排咗好耐想辭職出黎自己闖一番事業
諗住做貿易 同本身份工冇相關
我就隨口問下老母話想辭職出黎搞生意
佢問我同邊個一齊 我話自己
佢就話叫我邊工邊做先 起碼有起色先辭職
因為辭咗就冇收入 每月冇幾皮 同埋前路唔知係點
但我自己就認為在職做好多限制 因為平日返工做唔到咩 只可以收工做 我依家都係係收工後做research嘅階段階段
plan緊好唔好下半年辭

求屌醒

信自己 -

信老母 -

難聽啲講句
你30，你老母照計都50+
以你老母後生嗰陣嘅環境，佢思維係掂嘅一早揸住層私樓啦

信自己
除非你老母係好搵到錢嘅人

一次回哂上面兩個一樣問題 其實係單親 住得公屋 住係窮撚啦

想跟樓主搵食

辭左收入點黎

冇喇 搵命博

如果你生意順利就梗係冇問題啦
你老母都係擔心你辭左份工冇收入得支出
生意唔順利果時就會好大壓力
一係搵人合作兩個都正職做順左有前景先辭職
一個人做好辛苦

你/你老婆大把錢另計

利申 辭左職加冇生意含撚中

咁信你老母就聽乞米啦

巴打你一黎就搞生意本身熟行情？唔係既話點做

諗清楚自己想搞咩生意先
打慣工好易會迷失同低估搞生意既難道
自身能力 財力 人際關係 創既行業既前景係點
缺一不可

都啱 但身邊冇同中道 都要搵個partner分擔風險

好問題 試

一半一半

要睇下用最多時間既野，可唔可以搵到人代勞
當然關鍵既野你自己睇返

得就做，唔得就再三考慮下

生意唔順户口月月減少真係好撚恐怖
你有信心頂到先辭啦

年薪60萬住公屋

我諗係搵客見客最哂時間 人地唔會就你 同埋唔包成功 其他唔使自己做都得

跳槽好重要 三年前冇跳 兩跳 我依家一半都冇

咁真係要再考慮下

除非你搵到個 full time既 sales，如果個salesmen 係你自己，咁就要真係好搏

又咁講辭左工，一兩年後要再搵返有幾難，唔難可以試下

咁問得姐係未諗清盆生意啦

月薪50k+ 前景都有限

夾帶私逃

又唔係咩正苦工年年跳 不要把50k+ 看得太重 冇起跑線已經輸咗一大半

信自己啦 信老母到時又怪東怪西

可能在職細細地搞住 當儲客

富戶？

一家十口 成班不思進取 唔俾佢地知我實際收入 當我銀行借錢

個本夠唔夠先？

連登仔d意見聽下就好
呢度d人個個打份牛工，撚識搞生意
佢地唔會知你實際情況，比埋d意見都係晒9氣

年薪六十萬都要住公屋，真係香港既悲哀黎

如果我係樓主，我會先諗下盤生意係咪真係做得過

唔止係諗 仲要去到實地考察下，見唒啲供應商，分銷商情況咁。

當然 若果我真係好有興趣既 我會先入果啲搞貿易既公司打下工咁 了解下 因為樓主你都商你冇相關經驗

做生意冇經驗 冇人脈
得本錢係到搞 好容易出事
所以我寧願入去果行再做多一排 了解下市場個環境 再諗下有咩要修訂

小弟都係泛泛之談 紙上談兵

信自己
但創業一收皮就成副身家收皮再搵工
亦都唔好期望好快發達
除非你做副爆炸性嘅野出黎
如果唔係無父幹創業做到收支平衡唔蝕已經好好

簡單，問你自己
你有冇準備後路？
積蓄有幾多，夠燒幾多個月？
如果創業失敗，搵唔搵得返現職收入水平既工？

一年都儲到返黎啦
利申慳家

似人話 我都諗住周圍飛去搵supplier
轉工轉行就不了 一來冇人請 二來一時三刻唔會睇到咩

你啱 兩舊錢 一舊投資 一舊求生
非開鋪冇租金問題
自己資金就一百幾十咁 我諗住借貸做 唔會輕易動到本金

重投故業我諗搵得返7成

呢個好，因為我朋友又係開舖最後周身債要父母幫手還錢。

倉連office喇
見人就出街見啦 酒都冇枝點見人

你朋友

未結婚既話就出黎闖下啦反正你公屋仔有咩唔掂都有得住
結左婚就咪累9人啦咁撚多gogovan 咩
人生去到某d 位係要接受自己係平庸，係社會一粒螺絲
Everyone is special 係呃9 d 細路架姐
醒下啦香港人

我今年28年薪無你咁高, 得60萬到
我都係今年開始做可以話自己既生意啦
我都係一路返工, 一路做
結左婚, 今年計劃生仔, 所以今年唔博就可以講無咩機會再博
講真, 有邊個想打工啊?
自己問心係唔係一定辭職先做到?
辭職一定會攪得起先?
你係得既, 一路返工, 一路做都可以得
你係唔得既, 辭職專心做都可以唔得
我而家放工返到屋企都7點幾, 做到1, 2點訓
朝早7點起身第一時間又係諗我自己壇野, 又做個零鐘出門口
攰就個個都會攰架啦, 有時都會問自己點解要咁辛苦, 舒舒服服打份工咪幾好
我覺得你真係做到有起息/兼顧唔到先諗辭職啦

流程係點就唔講喇 寫個proposal比跟住自己執行

月薪50+ 同你差唔多 分別係但未有家庭負擔 buy你最尾果句

有冇興趣傾下合作做？

合作又好
當識個朋友都得

可以傾下呀 你想做咩

有月薪50k怕搵唔番工咩..出黎做一兩年都唔怕啦
加上你月薪50k.點都有儲到D錢掛

講真, 你本來月入幾皮, 創業機會成本一定大, 如果唔撈之後又搞唔起你壇野, 壓力一定大, 有無諗過當副業搞住先, 撈得起先QUIT?

財政儲備夠唔夠你食一年

出來創業不是太易,你去開到個公司戶口先諗其他啦;好多本錢就唔同!

大多數意見都係叫我當副業搞住先 辛苦啲捱下

我係裸辭創業，2月開始到而家， 夠生活既。比起打工果陣當然少一截。
不過唔好計錢多錢少，見到由零開始，到夠三餐加生意有增長，個過程係打工俾唔到你。

如果對自己壇野有信心，應該放手一搏。

為錢的話買樓好過

人生得一次 你諗你 人人都會叫你唔好辭職 因為佢地活緊係comfort zone

信自己
老母係窮人環境生活
點會識呢d 佢點都覺得安穩最緊要
但唔搏就永遠冇機會變有錢
加油

出錢請我幫你搞，你繼續專心扮工出糧。

創業本身已經好難 如果仲要係副業咁做 唔方會做得好 咁不如唔好浪費時間

偉大創業家十之八九都係迫出黎 絕對唔係副業發展到

師兄可以交流下喎
利申: 都係公屋撚

多謝大家意見 前期工作好多同都相對嘥時間 例如公司註冊 開戶等等
所以我會搞掂哂先 btw好忙

你老母有道理，辛苦少少但穩定性高好多
創得業都唔會怕辛苦架啦

有興趣交流下

你係咪想講破釜沉舟

信老母 👍🏻

信完自己 再送老母

試=用錢買個教訓
買多幾次就會成功
試完好搵工做喇

60萬年薪，即係5皮/月
試下捱多幾年，一年儲30粒，當你儲4年，120萬，做5%+ /年回報既投資會唔會好D？，一年有6皮野+，再$滾$
唉今時今日香港地，做小生意都分分鐘蝕大本，反而穩穩陣陣買資產回報仲安全
你係有錢佬，幾億身家既，大把安全又穩陣既生意機會比你入到場，有D生意蝕頭，大賺尾段，你有冇咁厚血先？

錢其實其次 搵緊一萬幾錢果陣又係咁生活
其實最主要係打工滿足唔到我 每日返工都唔知做緊咩

比小小心得你
當年我係邊打工邊創業，
每日5:00am起身，返工
5:00pm放工就飛的去舖頭
開舖前嘅時間就請pt同頂住先

返工中途會聽到客打來嘅電話，有次開緊會客打來，要扮去廁所聽

最印象深刻係試過係飛的途中interview d partime 因爲真係忙到痴線

每日8:00收舖，返到屋企攰到仆街

每日一放工就飛去舖頭呢種模式我持續咗9個月，好辛酸

後尾生意漸上軌道，我辭咗職了

啱啱辭職果個月我驚冇錢食飯，買咗罐嘉頓紅罐餅，食咗1個月lunch

最後同你講句，做生意要信自己，人地點都會撥你冷水，但我都堅持自己，加油，做自己想做嘅事。因為我深信打工嘅人係唔會明白

每段創業故事後都有一段辛酸事，加油

多謝你 共勵之